為什麼我繼續選擇 Telegram 做主要即時通訊軟體

作者：DOG COM

我也來寫一下 #Telegram 和 #Signal 好了~
使用資歷：
Telegram: 2016年8月使用至今
Signal: 2020年7月使用至今

Signal所有訊息都是end-to-end encryption(E2EE)，但Telegram不是，不怕嗎？
Telegram 雖然不是所有訊息都是E2EE，但其實所有訊息都有加密，而且他們有 secret chat 這個功能專門做E2EE的。因為如果所有訊息都做E2EE就要自己管理備份的資料和金鑰了。

咦？為什麼whatsapp可以做到”自動備份”？
因為只要你設定”自動備份”功能，他們把定時備份都放在你iCloud/Google Drive。
對…法庭要whatsapp交出對話他們的確沒有紀錄，但法庭要iCloud/Google Drive交出備份紀錄呢？
這還符合E2EE的初衷嗎(笑)

所以Telegram他們在用戶體驗和私穩中做了個平衡。
叫家人買個菜時就用 Server-side Encryption 的通訊，不同devices只要登入就無縫接軌，就算掉失電話也能找回對話紀錄；但當你需要最安全和絕對私穩的通訊時，你就可以選用 secret chat (Client-side Encryption)。

Signal是比Telegram開放更多代碼，但，越多OpenSource就一定越安全？
「大家都看到開放源碼，一定不會出包！」
我覺得不能抱著有大大們監測就100%安全的心態
你看看 Ant Design，他們也是OpenSource，而且也有更多大大在用，還不是給了一個大彩蛋

另外一些因為Signal功能上的不足帶來的隱憂：
假設你的朋友被壞人抓了，供出了電話和Signal密碼，一部份的聊天紀錄就會被洩漏。
Signal暫時不能在清除完整雙方對話紀錄(最多只能刪除自己發出的訊息)，但telegram可以。(測試於13Jan2021)
#希望未來會有更新 #Whatsapp只剩用來和長輩問好

我當然知道Signal metadata上可以做到接近零資料，但作為日常主要使用，telegram已經足以令我信任。

tl;dr 本質上Telegram的secret chat 就和Signal一樣。而且Telegram 用戶體驗更好。所以我選他做主要即時通訊軟體。
唐唐繼續保持觀望態度，雙App並用

出親呢啲post都會比人話搞分化係pr
樓主小心啲

雙app並用-->盡可能減少因下一次壟斷帶黎嘅影響

一齊用咪得

都話Signal係取代WhatsApp而唔係tg
之前都係WhatsApp + tg咁用啦
依家咪Signal + tg囉

煩唔煩呀

請問Telegram 點樣雙開?

1個正常加friend
另一個隱藏o既開叫PTGF用O既...